<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topics>
	<proContraTopic>
		<term>Boykott der Fußball-Europameisterschaft in der Ukraine</term>
		<user>edel</user>
		<theses>PRO_CONTRA</theses>
		<category>Politik</category>
		<definition>EM im Zusammenhang mit der inhaftierten Politikerin
			Tymoschenko, deren Haftbedingungen und Gesundheitszustand und
			generell in Bezug auf die politischen Zustände in der Ukraine
		</definition>
		<arguments>
			<argument>
				<topicThesis>PRO</topicThesis>
				<thesis>Man muss ein Zeichen setzen gegen die Art und Weise, wie in
					der Ukraine politische agiert wird, beispielsweise, wie mit Frau
					Tymoschenko umgegangen wird.
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Als EU dürfen wir nicht einfach zusehen, wie in anderen
							Ländern Unrecht begangen wird. Zahlreiche Politiker verschiedener
							Nationen haben deshalb einen Boykott der EM in der Ukraine
							gefordert.
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
						<references>
							<reference><![CDATA[http://de.wikipedia.org/wiki/Fu%C3%9Fball-Europameisterschaft_2012#Kritik]]></reference>
						</references>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>PRO</topicThesis>
				<thesis>In der Ukraine ist Korruption ein großes Problem. Dadurch
					sind die Kosten für die Vorbereitung (Neubau Stadien usw.) um bis
					zum 16-fachen gegenüber anderen EMs gestiegen.
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>...
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
						<references>
							<reference><![CDATA[http://de.wikipedia.org/wiki/Fu%C3%9Fball-Europameisterschaft_2012#Kritik]]></reference>
						</references>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>PRO</topicThesis>
				<thesis>Bereits im Januar 2011 wurde bekannt, dass die ukrainische
					Regierung sich unzulässig in die Angelegenheiten des ukrainischen
					Fußballverbands einmische.
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Die ukrainische Regierung hat laut Schreiben der FIFA
							unter starkem Druck Mitglieder des FFU dazu gebracht, eine
							Versammlung zur Stellung eines Misstrauensvotum gegen den
							Präsidenten der FFU zu stellen.
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
						<references>
							<reference>Brief
								der FIFA an die ukrainische Regierung: <![CDATA[http://www.ffu.org.ua/files/ndocs_57.pdf]]></reference>
						</references>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>CONTRA</topicThesis>
				<thesis>Ein gesamter, also auch sportlicher Boykott würde das
					ukrainische Volk demütigen und entwerten
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Laut Andrej Kurkow, Schriftsteller, würde der Boykott
							der gesamten Spiele nicht Janukowitsch demütigen, sondern das
							ganze Volk der Ukraine. Es würde dem Volk sagen: Ihr seid nichts
							wert.
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
						<references>
							<reference><![CDATA[http://www.morgenpost.de/kultur/article106259182/Ein-EM-Boykott-entwertet-das-ukrainische-Volk.html]]></reference>
						</references>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>CONTRA</topicThesis>
				<thesis>Ein Boykott hätte wirtschafltiche Konsequenzen für
					Deutschland
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>
							Der ukrainische Vize-Präsident der Partei von Präsident
							Viktor Janukowitsch, Leonid Koschara, warnt Deutschland vor
							wirtschaftlichen Konsequenzen. Der deutsche Zugang zum
							ukrainischen Markt würde im Falle eines Boykotts begrenzt.
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
						<references>
							<reference><![CDATA[http://www.morgenpost.de/politik/ausland/article106259344/Timoschenko-geht-es-von-Tag-zu-Tag-schlechter.html]]></reference>
						</references>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>CONTRA</topicThesis>
				<thesis>Gegen Frau Tymoschenko erhebt die ukrainische schwere Vorwürfe. Sie ermittelte in drei Angelegenheiten.
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>
							Ermittlung wegen zweckfremder Verwendung von Einnahmen aus dem Handel mit Kohlendioxid-Rechten, Kauf von Rettungswagen zu überhöhten Preisen, Amtsmissbrauch bei der Aushandlung von Verträgen über die Lieferung von Erdgas mit Russland
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
					</fact>
					<fact>
						<evidence>
						Das sind Vorwürfe, mit denen man Julia Tymoschenko als unbequeme politische Gegnerin einfach ausschalten will. 
						</evidence>
						<type>DEBILITATIVE</type>
					</fact>
					<fact>
						<evidence>
						Selbst wenn Julia Tymoschenko schuldig wäre, verstößt ihre Behandlung gegen Menschenrechte. Kein deutscher Politiker, der "Dreck am Stecken" hat, wurde je oder wird jemals so behandelt. Eine Strafe darf nicht menschenrechtsverletzend sein. 
						</evidence>
						<type>DEBILITATIVE</type>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>CONTRA</topicThesis>
				<thesis>Die Menschenrechtsorganisation Amnesty International ist
					gegen einen Boykott der Fußball-EM in der Ukraine
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Politiker und Sportfunktionäre sollten statt Boykott lieber die Gelegenheit nutzen, um auf die Menschenrechtsverletzungen - nicht nur im Falle Tymoschenkos -	aufmerksam zu machen. </evidence>
						<evidence> Es gibt Berichte über Folter zur Erpressung von Geständnissen und Gewaltdrohungen im Falle von Anprangerungen von Polizeiübergriffen und Korruption.
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
						<references>
							<reference><![CDATA[http://www.morgenpost.de/politik/ausland/article106259344/Timoschenko-geht-es-von-Tag-zu-Tag-schlechter.html]]></reference>
							<reference><![CDATA[http://www.handelsblatt.com/politik/international/tv-kritik-man-darf-den-sport-nicht-als-waffe-benutzen/6588736.html]]></reference>
						</references>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>CONTRA</topicThesis>
				<thesis>Man darf Sport nicht als Waffe benutzen. Sportboykotte konnten bisher außerdem
					noch nie etwas positiv verändern.
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Der frühere Profi-Schwimmer Klaus Steinbach warnte vor
							einem Boykott: „Man darf den Sport nicht als Waffe benutzen.“
							Letztlich haben Sport-Boykotte bisher nirgends positive
							Veränderungen bewirkt.
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
						<references>
							<reference><![CDATA[http://www.handelsblatt.com/politik/international/tv-kritik-man-darf-den-sport-nicht-als-waffe-benutzen/6588736.html]]></reference>
						</references>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
		</arguments>
	</proContraTopic>
</topics>