<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topics>
	<proContraTopic>
		<term>Erstkommunion einzeln und zum selbstgewählten Zeitpunkt - nicht mehr am Weißen Sonntag</term>
		<user>edel</user>
		<theses>PRO_CONTRA</theses>
		<category>Religion</category>
		<definition>In den meisten katholischen Gemeinden wird am Weißen Sonntag oder an einem Sonntag der Osterzeit Erstkommunion gefeiert, vorwiegend sind Grundschüler der dritten Klasse dabei.</definition>
		<arguments>
			<argument>
				<topicThesis>PRO</topicThesis>
				<thesis>Die Eucharistie (=Kommunion) ist das Sakrament der Sakramente, das heiligste Sakrament. Ein Kind sollte gemäß seiner Fassungskraft verstehen, was da geschieht. Der Zeitpunkt dafür sollte ganz persönlich gewählt werden.</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Viele Kinder sind in der dritten Klasse "noch nicht so weit", manche aber auch schon früher als von dem allgemein in den Pfarrgemeinden vorgesehenen Terminen - meist der "Weiße Sonntag". 
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
					</fact>
					<fact>
						<evidence>Die Reife und Vernunft des Kindes ist wichtiger als ein vorgesetzter Termin für alle für den Zeitpunkt der ersten heiligen Kommunion. Es sollte verstehen, was da passiert. Dieses Verständnis ist von Kind zu Kind sehr verschieden. 
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
					</fact>
					<fact>
						<evidence>Die lateinische Kirche schreibt kein Alter in Jahren, sondern nur ein "Vernunftsalter" vor. Die Ostkirchen spenden die 1. hl. Kommunion sogar allen Neugetauften, egal welchen Alters. (Kat. 1244)
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
						<references>
							<reference>http://www.vatican.va/archive/DEU0035/_P3P.HTM#QG</reference>
							<reference>Katechismus der Katholischen Kirche, Artikel 3</reference>
						</references>
						<references>
							<reference>http://erstkommunion.de/index.php?id=27</reference>
						</references>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>PRO</topicThesis>
				<thesis>Kirchenrechtlich ist eine gemeinsamer Termin aller Kinder zur Erstkommunion keine Vorschrift. 
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Solange die weiteren Voraussetzungen erfüllt sind (Taufe, Glaube, Empfang des Bußsakramentes usw.), ist der Zeitpunkt zur ersten heiligen Kommunion frei wählbar.
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
						<references>
							<reference>Katechismus der Katholischen Kirche, Artikel 3</reference>
						</references>
						<references>
							<reference>CIC (Kodex des Kanonischen Rechtes, Teil I, Titel III, Kapitel I)</reference>
						</references>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>PRO</topicThesis>
				<thesis>Der Kommunionunterricht könnte durch die Eltern selbst erfolgen und somit auch der Zeitpunkt und Häufigkeit in der Familie selbst bestimmt werden
				</thesis>http://www.vatican.va/archive/DEU0035/_P2F.HTM#212
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Kirchenrechtlich ist die Vorbereitung des Kindes auf die erste heilige Kommunion nicht durch bestimmte Personen vorgeschrieben. Verantwortlich für die christliche Erziehung sind vor allem die Eltern. 
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
						<references>
							<reference>http://www.vatican.va/archive/DEU0035/_P2F.HTM#212</reference>
						</references>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>CONTRA</topicThesis>
				<thesis>Der Gottesdienst mit vielen Kindern wird sehr feierlich und festlich gestaltet, das wäre wohl bei einzelnen Erstkommunikanten nicht möglich
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Da bei einer gemeinschaftlichen Kommunion der (meistens) dritte Klassenstufe der Grundschule sehr viele Kinder dabei sind, gibt es z. B. einen feierlichen Einzug der Kinder. Das würde wegfallen.
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>CONTRA</topicThesis>
				<thesis>Wenn die Familien selbst entscheiden können, sind viele nicht mehr motiviert, ihr Kind überhaupt zur Erstkommunion gehen zu lassen.
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Viele Kinder sehen in der gemeinschaftlichen Erstkommunion aller katholischen Kinder einer Klassenstufe eine Motivation. Wenn viele mitmachen, dann macht der einzelne auch lieber mit.
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
					</fact>
					<fact>
						<evidence>Gemeinschaftliche Erstkommunion bedeutet nicht nur Motivation, sondern auch Gruppenzwang. Der würde ebenso entfallen.
						</evidence>
						<type>DEBILITATIVE</type>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
		</arguments>
	</proContraTopic>
</topics>