<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topics>
	<proContraTopic>
		<term>Hauskauf statt Mietwohnung</term>
		<user>edel</user>
		<theses>PRO_CONTRA</theses>
		<category>Haus und Garten</category>
		<arguments>
			<argument>
				<topicThesis>PRO</topicThesis>
				<thesis>Ein Haus bietet meistens sehr viel mehr Platz als eine
					Wohnung
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Ein Haus hat meistens einen ganzen Keller und Dachboden,
							nicht nur einen Keller- oder Abstellraum, Garage, Terrasse und
							Garten
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
						<references>
							<reference>...</reference>
						</references>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>PRO</topicThesis>
				<thesis>In einem eigenen Haus kann man sich sehr viel freier bewegen
					als in einer Mietwohnung oder einer Eigentumswohnung
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Da keine unmittelbaren Nachbarn im gleichen Haus neben,
							über oder unter einem wohnen, muss man nicht so sehr auf die
							Lautstärke
							wie z. B. beim Musik hören oder bei einer Feier achten
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
						<references>
							<reference>...</reference>
						</references>
					</fact>
					<fact>
						<evidence>In Mietwohnungen sind Haustiere oft verboten. Im eigenen
							Haus kann man selbst über die Haltung eines Haustiers
							entscheiden.
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
					</fact>
					<fact>
						<evidence>Ob und welche Haustiere man haben darf, kann man oft
							nicht alleine entscheiden, sondern die Stadtverwaltung oder
							Gemeinde regelt,
							in welchem Wohngebiet welche Art von Haustier
							erlaubt ist.
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>PRO</topicThesis>
				<thesis>Umbau und Renovierung usw. sind keine "verlorenen Kosten",
					sondern Werterhalt und Eigeninvestition
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Die Kosten und Arbeiten, die man freiwillig in eine
							Mietwohnung steckt, sind unwiderbringlich verloren
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
						<references>
							<reference>...</reference>
						</references>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>PRO</topicThesis>
				<thesis>Immobilien sind eine sichere Wertanlage und Altersvorsorge,
					weil sie sicher sind vor Inflation z. B.
				</thesis>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>CONTRA</topicThesis>
				<thesis>Mobilität hinsichtlich des Arbeitsplatzes geht verloren, da
					man an einen festen Wohnort gebunden ist
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Ein Haus verkauft man nicht so schnell wie man eine
							Mietswohnung wechseln kann, wenn z. B. der Arbeitsplatz
							gewechselt
							wird
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
					</fact>
				</facts>
			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>CONTRA</topicThesis>
				<thesis>Ohne Eigenkapital ist die Finanzierung kaum möglich</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Ohne Eigenkapital fallen die Raten für die Rückzahlung
							eines Kredits so hoch aus, dass sie oft nicht zu bezahlen sind
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
					</fact>
				</facts>

			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>CONTRA</topicThesis>
				<thesis>Neben hohen Kosten für den Kaufpreis für das Haus selbst
					fallen hohe Kosten für den Erwerb an wie z. B. Notar, Grundbuch und
					Makler
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Ein Haus selbst kostet im fünf- bis sechsstelligen
							Bereich, für Makler und Notar fallen prozentual vom Kaufpreis
							Kosten an
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
					</fact>
				</facts>

			</argument>
			<argument>
				<topicThesis>CONTRA</topicThesis>
				<thesis>Die Instandhaltung eines Hauses kostet viel Geld. Kosten für
					Schäden oder Erneuerungen am oder im Haus beispielsweise trägt man
					selbst.
				</thesis>
				<facts>
					<fact>
						<evidence>Kosten, die bisher der Vermieter zu tragen hatte, müssen
							bei einem eigenen Haus selbst übernommen werden. Dazu gehören z.
							B.
							Fassade, neue Fenster und Böden, Heizung, Dach usw.
						</evidence>
						<type>CONFIRMATIVE</type>
					</fact>
				</facts>

			</argument>
		</arguments>
	</proContraTopic>
</topics>